# Diferencias entre el JDK/JRE/JVM

JDK incluye  tanto librerias del API de java standard y  jre

+ ``-javac`` comando de compilacion

JRE entorno de ejecucion de java

+ ```-java``` comando para ejecutar el interprete 

JVM, traduccion a nivel bytecodes portabilidad 

+ Lenguajes - Compilados, Interpretados,SemiIInterpretados 

+ Maquina virtual de java 

Descargar java de forma manual

+ Para esto descargamos la paqueteria de java
+ descomprimimos la carpeta
+ Despues definimos la variable de entorno en Path 



